title: אוקליקלות

<span class="kataloga-bildo">
	<img src="{filename}/senmova/katalogo/ukulele.png" alt="ציור של נער/ה מחזיק/ה באוקוללה" />  
	<a class="pure-button" href="{filename}/senmova/pdf/ukulele.pdf">
		<i class="icon-down-circled ikono"></i>
		הורדה
	</a>
</span>
**אוּקַלֵּיקַלּוּת** היא חוברת למתחילים עם מנגינות לנגינה על כלי־פריטה קטנטן שנקרא „אוּקוּלֶלֶה” (השם הזה, ʻukulele, מגיע משפה שנקראת הוואיאית, והמשמעות שלו היא „פרעוש קופץ”). המגנינות — כולן פשוטות או שפושטו וקוצרו — כתובות הן בתיווי רגיל והן בטבלטורה, שהיא שיטה קלה במיוחד ללימוד (בחוברת הסבר מלא על אופן הנגינה). החוברת מתאימה הן לילדים והן למבוגרים והרפרטואר בה מגוון (מ„היום יומולדת”, דרך „מחול השעות” של פונקיילי, וכלה במנגינת־הנושא של „האחים סופר מריו”…); בתי אילאיל מנגנת ממנה בשמחה רבה בלימוד עצמאי מגיל 5–6.

תוכלו להדפיס בעצמכם את החוברת, או לקרוא אותה מהמסך. **קובץ PDF זמין [כאן]({filename}/senmova/pdf/ukulele.pdf)**. אשמח לשלוח אליכם חוברת מודפסת ([מידע נוסף]({filename}/pagxoj/pri.md#presajxoj)) ☺.

אשמח לשלוח אליכם **חוברת מודפסת**; [צרו קשר](http://me.digitalwords.net/) ☺

**קבצי המקור** של החוברת מאוחסנים כולם ב־[GitLab](https://gitlab.com/rwmpelstilzchen/ukulele). הגרסה הנוכחית של הקבצים שם לא משקפת את המהדורה הראשונה, אלא את השניה, שנמצאת בתהליך עבודה: מעבר לתוכנה [LilyPond](http://lilypond.org/), שמפיקה פלט הרבה יותר אסתטי וקריא מאשר [TuxGuitar](http://tuxguitar.com.ar/), שיפור של האצבוע ותוספת של מנגינות רבות.

אוקוללה אפשר להשיג בלא מעט חנויות לכלי־נגינה. זה כלי נהדר למי שרק מתחילים ללמוד לנגן בכלל, אבל הוא [לא](http://www.youtube.com/results?search_query=Honoka+Azita) [צעצוע](http://www.youtube.com/results?search_query=Jake+Shimabukuro); גם המחיר עבור אוקוללה טוב הוא בהחלט סביר. בחנות [ספיר](http://www.saphirmusic.co.il/) בירושלים יש עותקים מודפסים של אוקליקלות (אם נותרו).
